\section{Introducción y consideraciones generales}

Esta práctica parte de una implementación cliente-servidor hecha con Linked Lists y comunicada por medio de sockets orientados a conexión mediante protocolo TCP.\\

La funcionalidad de cada archivo, al igual que en la práctica anterior, es:
\begin{itemize}
    \item testing: funciones de testeo con todos los casos posibles para cada una de las funciones incluidas multiejecuciones de hasta 2000 operaciones para comprobar la robustez del código.
    \item test.sh: tests para un solo cliente usando las funciones definidas en testing.
    \item test\_async.sh: tests para multiclientes concurrents usando las funciones definidas en testing. 
    \item log: systema de logging para mostrar los mensajes del servidor en caso de debuggeo.
    \item linked\_lists: funcionalidad de la estructura de datos para guardar los pares tuplas valor que se mandan del cliente al servidor
    \item libclaves.so: libreria dinamica con la implementación de las funciones con sockets en el lado del cliente.
    \item lines: funciones para la lectura y escritura de buffers de datos que se usarán para la comunicación del servidor
    \item comm: archivo comun donde se definen las variables comunes tanto a la implementacion del servidor como a la libreria de comunicacion del lado del cliente.
    \item server\_impl: implementacion de las funciones y comunicacion con la estructura de datos
    \item servidor: codigo base del servidor
    \item client: ejemplo de cliente (no es el archivo base utilizado para las pruebas).
\end{itemize}


En los siguientes apartados se detallarán las decisiones de diseño así como la construcción del Makefile, como ejecutar tanto el servidor cliente como los tests de funcionalidad y las diferentes pruebas que se han realizado.